\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

L'impôt \(I\) sur le revenu \(R\) est calculé par la formule suivante :

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  si \(R < 4412\) alors \(I = 0\)
\item
  si \(R \in [4412 ; 8677]\) alors \(I = R \times 0,0683 - 301,84\);
\item
  si \(R \in~ ]8677 ; 15274]\) alors \(I = R \times 0,1914 - 1369,48\)
\item
  si \(R > 15274\) alors \(I = R \times 0,2826 - 2762,47\)
\end{itemize}

Compléter le fonction \texttt{impot(R)} qui renvoie le montant de
l'impôt correspondant au revenu \texttt{R}.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \KeywordTok{def}\NormalTok{ impot(R):}
        \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ ............:}
            \ControlFlowTok{return} \DecValTok{0}
        \ControlFlowTok{elif}\NormalTok{ ......................}
            \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ ................}
        \ControlFlowTok{elif}\NormalTok{ ......................}
            \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ ................}
        \ControlFlowTok{else}\NormalTok{:}
    \NormalTok{        .......................}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\textbf{Exemple d'appels de la fonction}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ impot(}\DecValTok{3700}\NormalTok{)}
    \DecValTok{0}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ impot(}\DecValTok{8000}\NormalTok{)}
    \FloatTok{244.56}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ impot(}\DecValTok{15000}\NormalTok{)}
    \FloatTok{1501.52}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ impot(}\DecValTok{40000}\NormalTok{)}
    \FloatTok{8541.53}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

